\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
Diese Arbeit trägt zur Entwickung des Elastic Node Projekts bei. In der Vergangenheit wurden
schon einige Fragen in Forschungsfeld des Elastic Node Projekts erforscht. So wurden für
verschiedene Mikrocontroller die Laufzeiten und der Ressourcenverbrauch für verschiedene
Algorithmen nachgemessen. Jedoch fehlten Messwerte für den Aufruf von Hardware-Funktionen
und der Konfiguration des Field Programmable Gate Array des Elastic Node zu konkreten
Referenzimplementierungen. Zur Schließung dieser
Forschungslücke könnten theoretische Berechnungen gemacht werden. Es könnten auch alleinstehende
Messungen von Laufzeiten auf einem Field Programmable Gate Array und auf dem Mikrocontroller
gemacht werden, die daraufhin verrechnet werden. In dieser Arbeit werden verschiedene
Aspekte der Laufzeit einer Hardware-Funktion gemessen. Zu diesen Aspekten gehören die Konfiguration
des FPGA, der Aufruf einer Stubfunktion auf dem Mikrocontroller und die einzelnen
Kommunikationsschritte zwischen dem Mikrocontroller und dem Field Programmable Gate Array. \\
In dieser Arbeit wurden der Advanced Encryption Standard Algorithmus im Cipher Block Chaining
Modus und der Cyclic Redundancy Check in Form des CRC-32 Algorithmus in der 
Hardwarebeschreibungssprache VHDL implementiert. Zudem wurde der entsprechende Code für das
Aufrufen der Algorithmen auf dem FPGA des Elastic Node und ein Hauptprogramm in C für den
Mikrocontroller geschrieben. Zur Messung der Laufzeiten wurde zudem eine vorhandene Implementierung
eines Artificial Neural Network Algorithmus hinzugefügt. Für diese drei Algorithmen werden
Messergebnisse präsentiert. \\
Die im Zuge dieser Arbeit implementierten Algorithmen wurden aufgrund ihrer Praxisrelevanz gewählt.
Zukünftige Projekte können die angefertigten Implementierungen weiter benutzt. Die Implementierung
kann für die entsprechende Bedürfnisse angepasst und optimiert werden.
Die Ergebnisse der Messungen können zur weiteren Forschung im Elastic Node Projekt genutzt werden.
Die evaluierten Daten können genutzt werden um die Laufzeiten von Hardware-Funktionen besser zu 
verstehen und Vorgaben zu machen, wie die Laufzeiten der Implementierungen von Hardware-Funktionen
optimiert werden können. 
\\ % Ausblick
Zukünftigen Arbeiten könnten sich mit der Thematik befassen, den zusätzlichen Aufwand, der mit der
Nutzung einer Hardware-Funktion einhergeht, durch unterschiedliche Implementierungen zu minimieren.
Man könnte die an den FPGA übertragenen Parameterdaten einer Hardware-Funktion auf dem 
Field Programmable Gate Array zwischenspeichern um die Anzahl der Kommunikationsschritte zwischen
Mikrocontroller und FPGA zu verringen. Dies könnte zum Beispiel die benötigte Zeit für die
Berechnung einer Prüfwerts mit dem CRC-32 Algorithmus verringern.
Zukünftig wäre auch die Erforschung eines Systems denkbar, das die Berechnung der 
Hardware-Funktionen auf dem FPGA asynchron ausführt. Ein weiterer Ansatz wäre die
Nutzung von Konfigurationen für das Field Programmable Gate Array mit mehr als einer
Hardware-Funktion. Durch mehrere Hardware-Funktionen in einer Konfiguration müsste das FPGA
nicht zwischen jeder Hardware-Funktion umkonfiguriert werden. Dies könnte sich auch positiv auf
die Laufzeit auswirken.
